\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{} % @Difficulté 2/3
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
\begin{exercice}[Source=MathGM]
\begin{center}
\fbox{\begin{minipage}{7cm}Programme de calcul :\\
$\bullet$ Choisir un nombre entier.\\
$\bullet$ Élever au carré l'entier qui est juste après et l'entier qui est juste avant.\\
$\bullet$ Calculer la différence de ces deux carrés.\\
$\bullet$ Retrancher 3 fois le nombre de départ à cette différence.\\
$\bullet$ Écrire le résultat.
\end{minipage}} 
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Lorsque le nombre de départ choisi est $3$, quel est le résultat final ?
  \item Quel nombre obtient-on quand on choisit pour départ le nombre $10$ ?
  \item Quelle conjecture peut-on faire ? Prouver cette conjecture.
\end{enumerate}


\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item Le résultat final est 3.
  \item Le résultat final est $10$.
  \item On conjecture que le nombre de départ et le nombre à l'arrivée sont identiques. On le prouve grâce à un calcul littéral.
\end{enumerate}


\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
